\documentclass{beamer}
%
% Choose how your presentation looks.
%
% For more themes, color themes and font themes, see:
% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
%

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Warsaw}      % or try , Madrid, Warsaw, Berkeley...
  \usecolortheme{crane} % or try albatross, beaver, crane, ...
  \usefonttheme{default}  % or try serif, structurebold, ...
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
  \setbeamertemplate{caption}[numbered]
} 

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage[figurename=Slika]{caption}

\title[]{Poliomino Venovi dijagrami sa minimalnom površinom}
\author{Anja Ivanišević}
\institute{Matematički fakultet, Univerzitet u Beogradu}
\date{31. decembar 2018.}

\begin{document}

\begin{frame}{}
  \titlepage
\end{frame}



\begin{frame}{O radu}

\begin{itemize}

	\item Originalni naslov rada: \emph{Minimum area polyomino Venn diagrams}
	\item Rad je objavljen u časopisu \emph{"Journal of Computational Geometry"} 2012. godine
	\item Autori rada:
	\begin{itemize} 
		\item Bette Bultena, profesor na Univerzitetu u Viktoriji, Kanada
		\item Matthew Klimesh, Tehnološki institut u Kaliforniji, SAD
		\item Frank Ruskey, profesor na Univerzitetu u Viktoriji, Kanada
	\end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}



\begin{frame}{Uvod}

\begin{itemize}

	\item Britanski naučnik John Venn je prvi uveo Venove dijagrame 1880. godine
	\item Danas se koriste u statistici, logici, ...
	\item Izučavaju se posebne vrste Venovih dijagrama - primer. Venovi dijagrami kod kojih je svaki region identičnog oblika 
	
\end{itemize}
	
\begin{figure}
	
	\caption{Venov dijagram sa 3 skupa}
	\begin{center}
    	\includegraphics[scale=0.07]{1.png}\\
    \end{center}
	\end{figure}

\end{frame}



\begin{frame}{Uvod}

\begin{itemize}

	\item Poliomino - povezan skup jediničnih kvadrata čija ivica formira prostu zatvorenu krivu
	\item Poliomino Venovi (poliVenovi) dijagrami su Venovi dijagrami koji kao regione (skupove) imaju poliomine
	\item Prvi put su uvedeni 2000. godine na sajtu Mark Thompson-a \url{http://webhome.cs.uvic.ca/~ruskey/Publications/VennPoly/Thompson/venn_polyominos.html}
	
\end{itemize}
	
\begin{figure}
	
	\caption{(1,2)-poliVenov dijagram}
	\begin{center}
    	\includegraphics[scale=0.23]{2.png}\\
    \end{center}

\end{figure}

\end{frame}



\begin{frame}{Definicije}
		
Neka su:
\begin{itemize}
	\item $ [n] = \{1, ..., n\} $
	\item $ P([n]) $ je skup svih podskupova skupa $ [n] $
	\item $ int(S) $ unutrašnjost skupa $ S \subset R^{2} $
\end{itemize}

Za datih $n$ poliomina $ P_{1}, ..., P_{n} $ i skup $U$ koji predstavlja uniju tih poliomina, za svako $I \in P([n])$ možemo definisati:

\begin{center}
$ \chi_{I}^{U} = \bigcap\limits_{i \in I}int(P_{i}) \cap \bigcap\limits_{i \in [n] \setminus I}int(U \setminus P_{i})   $
\end{center}

Svaki $ \chi_{I}^{U} $ zovemo regionom preseka.
	

\end{frame}



\begin{frame}{Definicije}

\begin{itemize}

	\item Definicija 1: Za svaki poliVenov dijagram koji se sastoji od n poliomina $P_{1}, ..., P_{n}$, za svako $I \in P([n])$ važi da je skup $ \chi_{I}^{R^{2}} $ neprazan i povezan.
	\item Definicija 2: PoliVenov dijagram sa minimalnom povrsinom je poliVenov dijagram sa osnovnim regionom $G$ koji predstavlja uniju svih poliomina, i za njega važi da je za svako $I \in P([n])$ \textbf{skup $ \chi_{I}^{G} $ jednak jednom jediničnom kvadratu}.


\end{itemize}

\end{frame}



\begin{frame}{Proširivanje poliVenovih dijagrama}

\begin{itemize}

	\item Da li poliVenov dijagram minimalne površine sa $n$ poliomina postoji za svako $n$?
	\item Da li možemo proširiti postojeći poliVenov dijagram minimalne površine sa $n$ poliomina na dijagram sa $n+1$ poliominom?

	\item Želimo da uzmemo postojeći $(r, c)$-poliVenov dijagram i da ga proširimo na $(r + r', c + c')$-poliVenov dijagram, dodavanjem $r' + c'$ novih poliomina. Ovo nazivamo $2^{r'} \times 2^{c'}$ proširenjem.

\end{itemize}



\end{frame}


\begin{frame}{Proširivanje poliVenovih dijagrama}

\textbf{EMI} (eng. \emph{Expanded minigrid intersection}) uslov: \linebreak 

Pretpostavimo da želimo da napravimo $2^{r'} \times 2^{c'}$ proširenje $(r, c)$-poliVenovog dijagrama, dodavanjem $E_{1}, ..., E_{r'+c'}$.

Neka je $G_{ij}$ jednak $2^{r'} \times 2^{c'}$ mreži nastaloj proširenjem jediničnog kvadrata u redu $i$ i koloni $j$. \linebreak

Za svako $G_{ij}$ i svako $T \in P([r'+c'])$ važi da je

\begin{center}
$ \bigcap\limits_{t \in T}int(G_{ij} \cap E_{t}) \cap \bigcap\limits_{t \in [r'+c'] \setminus T}int(G_{ij} \setminus E_{t})   $
\end{center}

jednako jediničnom kvadratu.

\end{frame}



\begin{frame}{Proširivanje poliVenovih dijagrama}

\textbf{Teorema 1:} \linebreak

Neka je $V = (r, c)$-poliVenov dijagram. Neka su $P_{1}, ..., P_{r+c}$ poliomini iz V nastali proširivanjem jediničinog kvadrata na mrežu $2^{r'} \times 2^{c'}$. Pretpostavimo da imamo novih $E_{1}, ..., E_{r'+c'}$ poliomina kod kojih za svaki prošireni jedinični kvadrat vazi EMI uslov. \linebreak

Tada skup $P_{1}, ..., P_{r+c}, E_{1}, ..., E_{r'+c'}$ predstavlja novi $(r+r', c+c')$-poliVenov dijagram koji je ujedno i $2^{r'} \times 2^{c'}$ proširenje dijagrama $V$.

\end{frame}




\begin{frame}{Primer proširivanja poliVenovog dijagrama}

\begin{figure}
	\caption{(2,3)-poliVenov dijagram}
	\begin{center}
    	\includegraphics[scale=0.44]{3.png}\\
    \end{center}
    \end{figure}


\end{frame}



\begin{frame}{Proširivanje poliVenovih dijagrama}

\textbf{Teorema 2:} \linebreak

Za $c \geq 0$, $(2, c)$-poliVenov dijagram može biti proširen na $(2, c+3)$-poliVenov dijagram. \linebreak

Pokazaćemo ovo na primeru $1 \times 8$ proširenja tako pto ćemo konstruisati poliomine $E_{1}, E_{2}$ i  $E_{3}$

\begin{figure}
	
	\caption{Preseci novih poliomina sa proširenim jediničnim kvadratom}
	\begin{center}
    	\includegraphics[scale=0.5]{4.png}\\
    \end{center}

\end{figure}

\end{frame}




\begin{frame}{Primer proširivanja poliVenovog dijagrama}

\begin{figure}
	
	\caption{Primer $1 \times 8 $ prosirenja $(2,2)$-poliVenovog dijagrama}
	\begin{center}
    	\includegraphics[scale=0.4]{5.png}\\
    \end{center}

\end{figure}

\end{frame}



\begin{frame}{Trenutni rezultati}

\begin{itemize}

	\item Pretpostavka: $(1, c)$-poliVenov dijagram ne postoji za $c > 4$. Motivacija za pretpostavku dolazi iz toga što računarska pretraga još nije uspela da pronadje $(1, 5)$-poliVenov dijagram.
	\item Teorema 3: Za svako $n > 0$ i za svako $r, c > 2$ gde je $r+c=n$, postoji poliVenov dijagram minimalne površine koji staje u mrežu veličine $2^{r} \times 2^{c}$. 

\end{itemize}

\begin{figure}
	
	\caption{Tabela sa pronađenim poliVenovim dijagramima}
	\begin{center}
    	\includegraphics[scale=0.4]{6.png}\\
    \end{center}

\end{figure}


\end{frame}



\begin{frame}{Zaključak i primene}

\begin{itemize}

	\item Prikazani su trenutni rezultati iz ove oblasti
	\item Kao i osnovni Venovi dijagrami imaju primenu u vizualizaciji - primer. vizualizacija podataka u Mikrobiologiji
	\item Iako znamo da postoje poliVenovi dijagrami minimalne površine za veoma dugačke i uske mreže jediničnih kvadrata, nije dokazano da li $(1,5)$-poliVenov dijagram minimalne površine postoji 

\end{itemize}

\end{frame}



\begin{frame}

\begin{center}
\Large{Pitanja?}
\end{center}

\end{frame}


\end{document}



